%@metapost:nantes2000.mp
%@Titre: Nantes -- 2000
\par\compo{1}{nantes2000}{1}{
La figure ci-contre représente un champ rectangulaire $ABCD$ traversé par une route de largeur uniforme (partie hachurée).

On donne :

$AB=100$~m ; $BC=40$~m ; $AM=24$~m.

Les droites $(AC)$ et $(MN)$ sont parallèles.

Calculer :
\begin{myenumerate}
\item la valeur arrondie au décimètre près de la longueur $AC$ ;
\item la longueur $MB$ ;
\item la longueur $BN$.
\end{myenumerate}
}